{"List":[{"Question":"Voor welk land speelde David Beckham?","Answers":["Spanje","Brazilië","VS","Engeland"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoe lang is een Olympisch zwembad?","Answers":["25 meter","50 meter","60 meter","40 meter"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat is de nationale sport van Canada?","Answers":["Bowling","Basketbal","Lacrosse","IJshockey"],"Correct":2,"FullAnswer":"Lacrosse werd in 1859 uitgeroepen tot de nationale sport van Canada. In 1994 nam het Canadese parlement echter de Canadese National Sport Act aan, waardoor lacrosse de nationale zomersport werd en hockey de nationale wintersport."},{"Question":"Welke bokser stond bekend als \"The Greatest\" en \"The People's Champion\"?","Answers":["Mike Tyson","Mohammed Ali","Floyd Mayweather","Oscar dela Hoya"],"Correct":1,"FullAnswer":"Mohammed Ali, hij won de gouden medaille op de Olympische Spelen van 1960 en werd de eerste bokser die drie keer de zwaargewichttitel won."},{"Question":"Hoeveel minuten duurt een rugbywedstrijd?","Answers":["80 minuten","90 minuten","120 minuten","60 minuten"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"In welk land werden de eerste Olympische Spelen gehouden?","Answers":["Italië","Japan","Griekenland","Frankrijk"],"Correct":2,"FullAnswer":"De Olympische Zomerspelen van 1896 in Athene, Griekenland, waren de eerste internationale Olympische Spelen die in de moderne geschiedenis werden gehouden."},{"Question":"Hoeveel spelers zitten er in een honkbalteam?","Answers":["8 spelers","9 spelers","10 spelers","11 spelers"],"Correct":1,"FullAnswer":"De negen spelers zijn: pitcher, catcher, eerste honkman, tweede honkman, derde honkman, korte stop, linksvelder, midvelder en rechtsvelder."},{"Question":"Wat is het enige land dat in elk wereldkampioenschap voetbal heeft gespeeld?","Answers":["Brazilië","Engeland","Spanje","Argentinië"],"Correct":0,"FullAnswer":"Brazilië, Brazilië heeft ook vijf keer het WK gewonnen."},{"Question":"De Olympische Spelen worden om de hoeveel jaar gehouden?","Answers":["4 jaar","5 jaar","6 jaar","7 jaar"],"Correct":0,"FullAnswer":"De Olympische Spelen worden om de vier jaar gehouden als teken van respect voor de oude Olympische Spelen, die om de vier jaar in Olympia werden gehouden."},{"Question":"Hoeveel ringen staan er op de Olympische vlag?","Answers":["7 ringen","6 ringen","5 ringen","4 ringen"],"Correct":2,"FullAnswer":"De vijf Olympische ringen vertegenwoordigen de vijf belangrijkste regio's van de wereld - Afrika, Amerika, Azië, Europa en Oceanië, en zijn met elkaar verbonden om de vriendschap te symboliseren die uit deze internationale wedstrijden kan worden gewonnen."},{"Question":"Wat is de diameter van een basketbalring in inches?","Answers":["16 inch","17 inch","18 inch","19  inch"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Wie won de eerste wereldbeker voetbal?","Answers":["Duitsland","Uruguay","Brazilië","Engeland"],"Correct":1,"FullAnswer":"Ze wonnen de eerste wereldbeker voetbal in 1930."},{"Question":"In welk jaar werden de eerste Jordan Air sneakers uitgebracht?","Answers":["1980","1984","1988","1992"],"Correct":1,"FullAnswer":"1984, het jaar dat Michael Jordan debuteerde in de NBA."},{"Question":"Hoe lang is de afstand van een marathon?","Answers":["26 mijl","26,2 mijl","25 mijl","25,8 mijl"],"Correct":1,"FullAnswer":"26,2 mijl of 42,16 kilometer"},{"Question":"Wat zijn de kleuren van de ringen van de Olympische Spelen?","Answers":["Blauw, rood, geel, groen en zwart","Blauw, rood, geel, groen en violet","Indigo, rood, paars, groen en zwart","Blauw, rood, geel, oranje en groen"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoe kampioenschappenheeft Michael Jordan  gewonnen met de Chicago Bulls?","Answers":["4","5","6","7"],"Correct":2,"FullAnswer":"6, De Chicago Bulls wonnen de NBA finale in 1991, 1992, 1993, 1996, 1997 en 1998."},{"Question":"Welke sport heeft apparatuur genaamd \"foil\" ?","Answers":["Polo","Golf","Schermen","Boksen"],"Correct":2,"FullAnswer":"Foil is een licht zwaard dat wordt gebruikt bij schermen."},{"Question":"Manny Pacquiao is een legendarische bokser uit welk land?","Answers":["VS","Filippijnen","Mexico","Colombia"],"Correct":1,"FullAnswer":"Manny Pacquiao of Pacman heeft de Filippijnen trots gebracht en zal voor altijd bekend staan als Pambansang Kamao ng Pilipinas of Nationale vuist van de Filipijnen."},{"Question":"Hoe lang duurt een typische boksronde voor mannen?","Answers":["2 minuten","3 minuten","4 minuten","5 minuten"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":" Hoe noem je drie opeenvolgende strikes bij bowlen?","Answers":["Love","Game","Turkey","Goal"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk team won 3 Super Bowls in de jaren negentig?","Answers":["Tampa Bay Buccaneers","Green Bay Packers","Dallas Cowboys","Arizona Cardinals"],"Correct":2,"FullAnswer":"De Dallas Cowboys wonnen in 1993, 1994 en 1996 en domineerden het grootste deel van het decennium."},{"Question":"Welke stad organiseerde de 1948 Olympische Winterspelen?","Answers":["Cortina d'Ampezzo","Garmisch-Partenkirchen","Nagano","St. Moritz"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoe vaak hebben de Chicago Bears de Super Bowl gewonnen?","Answers":["5","1","2","6"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk land heeft 2 keer de Olympische Winterspelen georganiseerd?","Answers":["Zuid-Korea","Frankrijk","Noorwegen","Duitsland"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"In welk jaar maakte Maradonna een doelpunt met zijn hand? (Hand van God)","Answers":["1990","1986","1982","1984"],"Correct":1,"FullAnswer":" De bal die Maradona bij het WK voetbal van 1986 in Mexico met de 'Hand van God' in het doel tikte in de kwartfinale van Argentinië tegen Engeland, is op een veiling in Engeland verkocht voor 2 miljoen Engelse pond, omgerekend ongeveer 2,3 miljoen euro."},{"Question":"Welke voetbalclub heeft het grootste voetbalstadion van Nederland?","Answers":["Ajax","PSV","Feijenoord","AZ"],"Correct":0,"FullAnswer":"Met 55.600 zitplaatsen is de Johan Cruijff ArenA (tot 2018 bekend als de Amsterdam Arena), de thuishaven van Ajax, het grootste voetbalstadion van Nederland. "},{"Question":"Hoe heet het clublied van feyenoord?","Answers":["Feyenoord ole ole ole","Dit is mijn club","Hand in hand kameraden","Wij zijn Feyenoord"],"Correct":2,"FullAnswer":"Het Feyenoord-lied Hand In Hand, Kameraden  stamt uit 1961. Maar in 1963, als Feyenoord grote successen boekt in de Europacup, komt het plaatje van Jacky van Dam in de hitparade terecht, en zet het lied zich vast in de hoofden van Feyenoord-supporters."},{"Question":"Hoe veel punten is bulls eye bij darts?","Answers":["25","50","60","180"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat is de exacte wereldrecordtijd van Usain Bolt op de 100 meter?","Answers":["9,56 seconden","9,57 seconden","9,58 seconden","9,59 seconden"],"Correct":2,"FullAnswer":"Usain Bolt bracht tijdens het WK van 2009 in Berlijn het wereldrecord op de 100 meter sprint op 9,58 seconden."},{"Question":"Waar komt de kampioen schaken Magnus Carlsen vandaan?","Answers":["Noorwegen","Zweden","DeneMarken","Finland"],"Correct":0,"FullAnswer":"De Noorse schaker drong reeds op jonge leeftijd door tot de wereldtop en wordt beschouwd als een van de sterkste schakers ooit. Hij behaalde op zijn dertiende de titel van grootmeester en werd op 1 januari 2010 de jongste schaker ooit die de FIDE-ratinglijst aanvoerde."},{"Question":"Welke sport is ooit op de maan gespeeld?","Answers":["Frisbee","Golf","Honkbal","Basketbal"],"Correct":1,"FullAnswer":"Golf, tijdens de Apollo 14 missie nam Alan Shepard zijn golfclub. Hij heeft twee ballen geslagen, deze zijn op de maan achtergelaten."},{"Question":"Welke sport wordt de \"sport der koningen\" genoemd?","Answers":["Cricket","Schermen","Polo","Rugby"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk verliezend team kocht miljardair Mark Cuban in 2000 voor 285 miljoen en leidde uiteindelijk tot een NBA-kampioenschap in 2011?","Answers":["Dallas Mavericks","Cleveland Cavaliers","Boston Celtics","Golden State Warriors"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoe vaak stond Nederland in een  voetbal WK finale?","Answers":["1","2","3","4"],"Correct":2,"FullAnswer":"Nederland won het EK van 1988 en bereikte in 1974, 1978 en 2010 de finale van het WK. Geen ander land heeft zo vaak in een WK-finale gestaan zonder het toernooi ooit te hebben gewonnen."},{"Question":"Welke wielrenner had als bijnaam Il Pirata?","Answers":["Marco Pantani","Eddy Merckx","Bernard Hinault","Alberto Contador"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Uit hoeveel spelers bestaat een rugbyteam?","Answers":["10 spelers","11 spelers","15 spelers","16 spelers"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke sport wordt gespeeld in de Super Bowl?","Answers":["Basketbal","American football","Honkbal","Voetbal"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke legendarische voetballer had de bijnaam Pluisje?","Answers":["Pelé","Diego Maradona","Michel Platini","Ronaldo"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat dien je te roepen bij golf wanneer je een bal de verkeerde kant op slaat?","Answers":["Timber","Strike","Fore","Wood"],"Correct":2,"FullAnswer":"Fore (Flying Object Returning to Earth)"},{"Question":"Welke term wordt bij golf gebruikt voor 3 slagen onder PAR?","Answers":["Eagle","Condor","Birdie","Albatross"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Met hoeveel ballen begint een potje 8 ball poolbiljart?","Answers":["8","12","16","20"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Wanneer was de laatste elfstedentocht Schaatsen?","Answers":["1989","1993","1997","1999"],"Correct":2,"FullAnswer":"De laatste Elfstedentocht tot nu toe werd verreden op 4 januari 1997 en werd gewonnen door Henk Angenent."},{"Question":"Uit welk land komt Novak Djokovic?","Answers":["Kroatië","Servië","Slovenië","Bosnië en Herzegovina"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"In welk jaar won Nederland het ek voetbal?","Answers":["1984","1986","1988","1990"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke wielrenner had de bijnaam De Kannibaal?","Answers":["Tom Boonen","Eddy Merckx","Roger De Vlaeminck","Freddy Maertens"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoe lang is de reguliere speeltijd bij een basketbalwedstrijd in de NBA?","Answers":["40 minuten","48 minuten","60 minuten","80 minuten"],"Correct":1,"FullAnswer":"48 minuten (4x 12 minuten)"},{"Question":"Hoe noem je bij golf één slag boven par?","Answers":["Birdie","Bogey","Albatross","Fore"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Bij welke populaire sport is de term 'porpoising' belangrijk?","Answers":["Wielrennen","Autosport","Zwemmen","Hardlopen"],"Correct":1,"FullAnswer":"Porpoising gebeurt wanneer je niet kunt controleren wat de downforce doet met de luchtstroom onder je auto."},{"Question":"Welke legendarische bokser werd geboren onder de naam Cassius Clay?","Answers":["Mike Tyson","Mohammed Ali","George Foreman","Sugar Ray Leonard"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Bij welke voetbalclub sloot Johan Cruijff zijn spelerscarrière af?","Answers":["Ajax","Feijenoord","The New York Cosmos","Washington Diplomats"],"Correct":1,"FullAnswer":""}]}